標準家用計算方法

每月留份最少等於標準最低工資嘅錢俾自己買野就係標準
所以收入連兩份標準最低工資都冇嘅咪撚俾家用

標準最低工資 = 最低工資 x 8 x 22 (以五天工作日,每日8小時為準)
今年係HK$6072,兩份就係HK$12144
就算高過都頂多俾剩低果D算啦,最盡俾餘額50%/標準最低工資,以較低為準

住自己屋企例外
唔俾家用俾人踢出街
住出面無2萬學咩人俾家用
淨係租都6k 駛用又6k
得8k可以真正自己用 當儲4k
得返4k 咁就可以唸俾1-2k家用

如果住屋企就俾4-5k基本

搵9k住屋企個d 俾3k
再多你就一世住屋企

住屋企你就當租出面既套房
4k一個月
俾唔俾多d就睇你自己搵幾多

住出面
高過30k就1/10至1/7
唔好俾太多
為自己唸

搵9k仲要俾3k?連生存都成問題

唔俾要訓街wow
你訓到咪唔俾lol

唔通冇工開又要訓街?
一係搵撚過份工啦,咪撚搞到自己生存都唔撚夠錢

有d人搵唔到嫁體諒下